<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sup Rod</title>
  <link href="http://supgeek-rod.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://supgeek-rod.com" />
  <updated>2014-07-05T02:06:59-04:00</updated>
  <id>http://supgeek-rod.com/</id>
  <author>
    <name>Sup Rod</name>
    <email>supgeek.rod@gmail.com</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>风花雪月与尘世烟火</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/07/05/%E9%A3%8E%E8%8A%B1%E9%9B%AA%E6%9C%88%E4%B8%8E%E5%B0%98%E4%B8%96%E7%83%9F%E7%81%AB"/>
    <updated>2014-07-05T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/07/05/风花雪月与尘世烟火</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;我是谁？我从哪里来？要到哪里去？生命的意义，多么可悲可泣的命题。&lt;br&gt;
人生短短几十载，我思考更多的是 —— My future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得小学时，老师让我们说出自己的理想。我那时候天真的想要成为宇航员和科学家，因为那样太Cool了，却不曾想到为此需要付出的汗水和放弃的美好。&lt;br&gt;
当长大成长，被这些繁杂的世事扰乱了心神，不再知道自己想要什么，也开始怀疑自己是否能够做些什么。&lt;br&gt;
如今，内心开始平静的时候，才发现这才是扰乱心神的问题所在 —— 为什么要为这些繁杂的目的去折腾自己的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这肤浅地追求轰轰烈烈，只能是跳梁小丑。只有平静的沉淀才能创造出意义非凡，才能一举成名天下知。&lt;br&gt;
这需要足够的平静，平静到不被名誉权势和安逸享乐所诱惑，清汤寡水一粥一饭的生活就能满足。花所有的的时间和精力去做自己的事情，与大多数人的追求都无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是这么简单，却又非凡的不普通。&lt;br&gt;
只是这么平静，却如广袤而深邃的蔚蓝天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，这就是我想要的未来。&lt;br&gt;
烟兩迷离的江南小城，青烟枭枭，虫鸣鸟叫。院前满是蔷薇和不知名的小花小草，屋子遍布着爬上虎等绿植，院后是柚子树和橙子树。&lt;br&gt;
年迈的奶奶安享晚年，妹妹和小表弟常绕膝前。父母身体依然健康，打点家中琐事。&lt;br&gt;
晚上，奔波劳碌后聚在一起，点点星月透过大树枝叶，树下围座七八人，一桌饭菜满载幸福。&lt;br&gt;
有闲暇的时候，一张藤椅一盏清茶三五书册，隐匿在后院果林中，享受宁静与安逸。&lt;br&gt;
有时三五知已朋友，啤酒花生围座一堆篝火，或者伴着吉他舞蹈歌唱，或者投影打在墙上看一场露天电影。
过了十点钟就不能闹腾了，邻里乡亲们都睡下了，借着篝火余热和温馨的亮光，躺在睡椅上，看着天空，看着月亮，看着星星。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这般美丽宁静的尘世生活，如何让我不万分向往。当然必不可少的是如此的超凡脱俗的淡雅女子。&lt;br&gt;
现在我已经遇到这样的一位女子，平凡的生活却有脱俗的向往。让我如何不去憧憬未来那幅美好的画卷。&lt;br&gt;
越是美好，就越是不敢错失。这昙花一梦，如何得以成真。常让我纠心和激动。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我应该自信的是，我想要给的正是我想要的女子所想要的。&lt;br&gt;
正如她所说的那句话，“我不知道我想要的生活，但我知道，你知道我想要什么”。&lt;br&gt;
这话美如春花秋月，不管它是否凋零或逝去，我都应当好好珍惜和努力创造，夏去春来，夏去秋来，它都未曾远去。
终究将接受我的给养和捧护，让时光慢一些再慢一些，一起相伴风华，一起凋零一起逝去。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>低头，专心走路</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/06/16/%E4%BD%8E%E5%A4%B4%E4%B8%93%E5%BF%83%E8%B5%B0%E8%B7%AF"/>
    <updated>2014-06-16T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/06/16/低头专心走路</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;2013年把《乔布斯传》草草看了一遍。我总结出了四个词八个字。&lt;br&gt;
在14年春节后，把它写在了许愿灯上 —— 苦行、极简、执著、放弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，已经过去大半年。&lt;br&gt;
我总是如此的拖延。其实这个计划已经上马多次，却因为太多太多的其它事儿搁置了。&lt;br&gt;
这正是问题所在。因为还没有准备好，还有好些事情不能放弃，不能执著地实行这个计划。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过几次尝试，同时和这段时间经历的种种，让我有了勇气和不得已再次上马。&lt;br&gt;
我想我已是做好了必要的准备和充足的动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在电影乔布斯传中，最让我记忆深刻的画面是，在乔布斯重新回到Apple的时候，在Apple园区里低头耸肩走路的样子。&lt;br&gt;
正如但丁说的那句话，“走自己的路，让别人说去吧”。&lt;br&gt;
人生在世，林林总总有很多绚丽多彩的事物，但少则得多则惑。&lt;br&gt;
经过些挫折和失败才能明白自己想要什么，能得到什么。&lt;br&gt;
为别人而活，可是荒谬之极。
然而很多时候自己想要的并非是最终自己想要的。这必须得明辨。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，我最最想要的是一个优秀的自己。   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;丰富的学识与精湛的技能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能说一口流利清晰的普通话，以及英语交流能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;健康的体魄，优雅的气质面貌&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;想要的貌似不是很明确而还繁多。但归根结底就只是一点 —— 优秀卓越。&lt;br&gt;
目前正在准备写一个这个的个人管理的Web Application，锻炼工作技能的同时也好好思考这项计划的意义与最佳的执行方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;so, 路在脚下，专心看路，稳健行走。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>即使再失败也不能颓废</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/06/07/%E5%8D%B3%E4%BD%BF%E5%86%8D%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%A2%93%E5%BA%9F"/>
    <updated>2014-06-07T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/06/07/即使再失败也不能颓废</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;是时候该收拾收拾心情和生活，重新上路了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几天一口气把《来自星星的你》看完了，凌晨2点，都教授又回来了。&lt;br&gt;
三天时间，二十一个小时，我想我找到了我人生需要的是什么。&lt;br&gt;
是妻儿是父母，共同组成的家庭，共同编织的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生最重要的是和亲爱的家人朋友，享受着短暂的生活。&lt;br&gt;
不管是在漂泊他乡工作打拼，这样的希冀才是奋发的动力。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数以十计的亲人好友，自已拥有好多好多，为何还欲求不满呢？&lt;br&gt;
知足常乐，多么浅显的真理。四个字，花了二十年才能理解和信奉，何尝不是一件幸事呢？！&lt;br&gt;
人无完人，并不仅仅只是自己在失意时候的借口。它更是改变自己的积极态度。&lt;br&gt;
欣然接受自己的不足，十年如一日、坚持不懈的支改进它。&lt;br&gt;
在未来的风雨阴晴里，不能丝毫松懈。可以进展缓慢可以停滞不前，不可退步不可放弃。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这会是多么的不容易！&lt;br&gt;
容易的事物向来都是平淡无趣。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么写博客</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/06/01/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2"/>
    <updated>2014-06-01T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/06/01/为什么写博客</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;本文转载至阮一峰在他的博客文集&lt;a href=&quot;http://www.ituring.com.cn/book/1391&quot;&gt;《如何变得有思想》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.ituring.com.cn/book/1432&quot;&gt;《一个寻找作者的读者》&lt;/a&gt;的序。&lt;br&gt;
它的博客&lt;a href=&quot;http://www.ruanyifeng.com/blog/&quot;&gt;http://www.ruanyifeng.com/blog/&lt;/a&gt;,译有《黑客与画家》、《软件随想录》等，博客内容广泛质量高，徝得关注。&lt;br&gt;
内容如下:
&lt;hr&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年4月，我与百姓网CEO王建硕有过一次对话。我们谈到了为什么写博客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：建硕，我知道你有两个博客，一个是英文的，另一个是中文的。但是，你更新英文博客的频率，远远高于中文博客，这是为什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：这其实是一种机缘巧合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000 年，我在微软做工程师，习惯阅读一种叫做KB（知识库）的文章。我就模仿这样的格式和写法，写了一些关于浦东机场的英文介绍，结果排在Google搜索Pudong Airport的第一条结果，可见当时互联网上关于中国的英文内容非常少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002年，我开始用Movable Type架博客的时候，我觉得自己应该写一些能提供价值的东西。为来华的外国旅行者撰写英文介绍，就是一个很独特、而且我做得到的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后的8年，我在博客上记录的事情，不过只是一些日常生活。如果用中文写，本地的读者可能没兴趣，不觉得这样的文章有任何价值。比如，上海的公交车票2块钱一张，上海的火警电话是119、不是911等等，这种鸡毛蒜皮的话题，本地读者司空见惯，但对于英文读者，却是其他地方很难得到的信息。我的中文博客也在写，不过内容主要是IT评论，更新频率就慢一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：我觉得，你说出了写作博客的正确做法，那就是为读者创造价值。如果有人想要建立一个受欢迎的、有影响力的博客，那么这一点是他必须牢记的。只有你的文章对他人有价值，你才会有读者。我其实一直想建立一个英文博客，但就是因为找不到我能够写的、并且西方读者也会感兴趣的内容，所以迟迟没有动手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，除了创造价值，博客还有另一个作用——沟通媒介。通过博客，别人能够知道我们在干什么，怎么想，每一篇博客都是一个与他人沟通的机会。所以，你较少写中文blog，我觉得挺遗憾的，因为这样一来，你与其他同业的沟通、你在国内业界的影响力就少了一个重要渠道，毕竟你的事业还是在国内。不过，我现在对这一点也不是很确定了，博客的沟通功能也许并不重要。上个月，Joel宣布不在网志上谈论软件了，因为他发现除了自己以外，没有人能够通过写博客获得成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我就想问你第二个问题，写作Blog与个人职业之间，到底是一个怎样的关系？因为我发现，你很少在网志上谈到你的公司，尤其很少谈到公司的产品？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：其实在微软的时候，我是有意避免谈论公司的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个原因。第一，我不太能区分哪些是公开信息，哪些不是，分起来很累。第二，也是更重要的原因，博客是我个人的表达，不是传播公司信息的渠道。微软是一家很了不起的公司，它的名声和光环是属于它自己的，不是属于我的，我只是一个微软的普通员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得一定要分清楚，哪些是自己建立起来的，哪些是公司带给你的。你之所以拥有后者，很可能仅仅是因为运气好，是公司的成功，而不是你的成功。所以，我不太会写到公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来在百姓网，我同样延续了这种方式，把公司和自己分开。自己就是有血有肉的一个人，在需要代表公司的时候，我会扮演那个角色，而在博客上，是自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：看来你把博客和公司分得很开。确实如你所说，个人博客不是宣传公司的窗口。事实上，很少人有动力，无偿为公司做宣传，这也是为什么商业公司的博客大多不成功的原因。但是，如果公司是你自己的，你会不会在博客上写自己的公司？我的问题其实是，创业者应不应该利用博客，作为宣传自己的工具？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王： 即使是自己的公司，我希望在博客上面分享的更多的是运行公司过程中的心得，尤其是失误和教训，来帮助其他的创业者。这部分是我作为一个活生生的人，与他人分享我的想法，不是在做宣传。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我更多地把读者当做自己的朋友，而不是我要发展的客户。我从来不想在家人和朋友面前炫耀公司，更多的是分享自己的心得。每个人写博客的原因千差万别，有人写博客是为了宣传自己的公司或者自己，这个动机无可厚非，只是这不是我写博客的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：如果我创业的话，肯定会在博客上宣传，因为我需要更多的人帮我。所以，我还是挺看重网站流量的。你写作博客的立足点是分享心得，对流量大概就不是很重视了。你的博客流量目前是多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：刚才看了下，远没有以前多，大概每个月25万（只是以前的1/4）。可见现在关于上海的英文信息越来越多，我的博客已经不是那么重要了，这是好事情。同时，越来越多的人订阅Feed来看博客，不再访问网站了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：我的流量比你少，现在一个月的独立IP访问者，大概10多万。而且已经一年了，一直稳定在这个数量，没有明显增长。所以，我怀疑博客也不是一个很好的商业工具，到了一定程度，流量就上不去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，非商业性的个人博客，不用太在乎流量。但我也不觉得流量减少是好事情，因为读者反馈也会相应减少。如果长期没有足够的读者留言，对我写文章的积极性是有打击的。老实说，我确实希望每篇文章的读者留言能够多一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到读者留言，那就引出了下面一个问题，写作博客的意义到底何在？有些人很不理解，认为写作博客无偿给他人阅读，是一种很傻的行为，既赚不到钱，又浪费时间。我当然不同意这种看法，但是我想先问问你，坚持不断写网志，你觉得最大的收获是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：促进思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每天写博客，帮助自己养成了更多观察、更多探究的习惯。看到地铁开通，或者其他有趣的事情，我总是习惯性地去关心，这就是多年博客写作让我养成的习惯。每天晚上，我都要问自己：今天有什么特别？我应该写点什么？……你知道一件事情，与你要表达一件事情，这是完全不同的。通过写作，你能帮助自己更清楚地理解问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，全世界读者的留言，是我从博客收获的最大财富。每天与不同的观点对话，会让自己更全面地看待这个世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：说得好！写作帮助我们整理自己的思想。博客其实是一种理性思维和表达能力的训练，很多时候我们写作博客，就是在做这种训练。我写作的时候，有时会尝试不同的表达方法，看看怎么写最容易看懂、最容易被他人接受。每当有读者留言批评我的观点，我就知道了我的思维和表达在什么地方还有欠缺。Joel说过，写作能力是区分领袖和普通程序员的标志。我们不一定要当领袖，但是能够说服他人认同你的观点，这绝对是不容忽视的能力，而博客就是获取这种能力的一种卓越训练方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，写作博客还有一个最大理由。我记得，你在网志中写过一件事，有人问：&amp;quot;你为什么写博客？&amp;quot;你反问道：&amp;quot;你为什么打电话？&amp;quot;我简直要为这个回答拍案叫绝。我们需要与人交流，渴望了解全部的世界，博客帮助我们遇到那些其他方式无法遇到的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，写作博客的代价，是要花费很多时间和精力。你每天要在博客上用掉多少时间？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：平均每天半个小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：这就是我佩服你的地方。你用英语写，经常有1000词以上的长文，而且写得很清晰易读，却只需要半个小时。这意味着，你基本上没有把时间花在苦苦构思和反复修改上面，属于一次成文。我用汉语写，也做不到这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的每一篇文章，通常需要2小时~6小时的写作时间。有时候写完以后，觉得特别累，都不想干别的事情了。不过，我还是觉得这是值得的。回过头看，我幸亏把时间花在写作博客上面，否则那些时间就白白过去了，没有留下任何印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我现在怀疑的就是，我能不能把这种写作热情保持下去。你能保持吗？相比十年前，你对于博客是否还有同样的热情，或者说同等程度的通过文字、向他人表达自己的愿望？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：我依然热情不减。我的博客最重要的读者，就是我自己。如果碰巧帮助了别人，那是额外的收获。即使没有人读，我觉得我也会继续，因为它帮助自己思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阮：这一点，我与你不同。博客就好像一个人在自说自话，但是随着年龄的增大，我想要说出自己见解的意愿不是那么强烈了，也不是那么在乎，能不能获得外界的承认了。如果有一天，我觉得自己想说的东西，都已经说完了，可能就不写博客了。冯友兰《中国哲学简史》的结束语，我印象很深。他说：&amp;quot;人必须先说很多话，然后保持静默。&amp;quot;不过，我的这一天，还要等很久才会到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你想过这个问题吗？觉得自己还会坚持博客多久？forever？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王：我觉得只要这还是一种可以帮助自己思考、帮助自己记录的好办法，我就会继续。但是如果不是了，我并没有永远写作博客下去的预设的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年4月15日&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>痛苦与挣扎</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/05/27/%E7%97%9B%E8%8B%A6%E4%B8%8E%E6%8C%A3%E6%89%8E"/>
    <updated>2014-05-27T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/05/27/痛苦与挣扎</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;脚扭伤了，在家歇息了十天。&lt;br&gt;
这些天想明白了一些事儿，确切的说是对些事物有了新的看法。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年，心里非常的慌乱。&lt;br&gt;
迫切地想要改变提升自己，列了一大堆的计划与目标，任务真是艰巨。加之自己淡溥的意志，任务看不到进展的时候，更加地彷徨和悔恨。&lt;br&gt;
自己三步当一步迈的时候，扯着蛋丝丝生疼，夜深人静辗转反侧，不知何处才是尽头，生怕缓下脚步就会陷入沼泽。走上一条不稳实的近路，身心疲惫的同时伴随着隐隐作痛的不安。&lt;br&gt;
如此如此，让自己越来越是浮躁不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这终究不是自己的无能。当自己自命天高却又一事无成的时候，却总是怀疑自己。&lt;br&gt;
上周在人大打篮球，最近几次打球回来总是把自己气炸了，应该说自从来到北京在北京打球让自己郁闷和失意。同时也不仅仅只是在篮球运动方面，还有很多其他的方面技不如人，从基础根底秉性上的不如。&lt;br&gt;
那次篮球打得很激烈，是晚上场地少人很多，4拔人斗牛，一场下来4个球就接近虚脱，该死TMD150斤的体重，近来镜子照得多了才发现全身脂肪厚厚的地一层，肚子更是赘肉一圈。狗日的，真想死了算了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;篮球从小学五六年级就开始打，中学周六周末玩玩算是中断了3年，大学里也是瞎打瞎练，很拼命地瞎打，以至于脚踝崴了两三次。投球也不行，运球不行，凭借身高体壮在球场上也是个主要角色之一。&lt;br&gt;
在北京这么人才济济的地方只能落个郁郁不得志了。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要是较起劲来，我还是挺出色的，能算是个不可或缺的人物。运球、投篮得分不行，防守抢断可是一流，篮板勾手也还挺好。也正是没有系统地学过篮球，打球挺随便，越来越多的失误让自己不自信，不去主动进攻，只能在没人关注的背后默默给力。这也是我一直懊恼的。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打个三场下来已经虚脱了，休息一下勉强又能打会。两个脚都有旧伤，自己也挺注意的。没有关心注意的是爱护自己，山村出身，家里朋友们也是这样，粗犷不拘蛮劲十足，这山野莽夫的习性也是万万要摈弃的。再加之不懂拒绝别人，向来五缺一邀我搭把手，我也是拒绝不下。面对虚脱且有旧伤的身体，面对心里的球痒痒也是拒绝不下。&lt;br&gt;
且自己打得还有点意义，我们这拔里一大哥，三十来岁了吧，身挺高但不壮。更他搭伙打了几个球之后，他对我说，“打出点自信来”！丫的，这不是我近年来时时提醒自己的调儿吗！&lt;br&gt;
这大哥打控卫，有点年纪经了一番世事，挺有魄力。这也是我一直来锻炼的，可在球场上这得不了分的技艺何以让人信服。面对自己队里的小年经对自己技艺的抱怨和不觑，气得不行。要是其他队的定TM请他吃个大火锅，防TM个上不了篮。打个球他丫的总能收获些不愉快。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抱着这些不如意，遇上知人善用的队友，更要坚持在场上重拾点自信与热情。&lt;br&gt;
果不然，脚裸又崴了。这次是头一遭，侧身站着被推倒，这是累到有多不敏捷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个哥们把我送上的士，他丫的的士里又不一阵不愉快。真搞不懂医院里的窗口和的士里的司机总有些时时刻刻痛经痛前列腺。满肚子火药嘴里就说不出一句客气的话。&lt;br&gt;
遭遇这些孙子，千万不能谦逊和热情。千万不能亮着眼睛看他们，往往那是一张冷屁股，吃些枪子闹自己不愉快。&lt;br&gt;
我相信不全是这样罢。去过一次公立医院，打过三次的士，我想我不会再愿意花钱体验这些服务了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，世界是很美好的。&lt;br&gt;
不去过分想那些不愉快的事儿，因为我已经得出了结论 —— 愉快的生活，世界就是美好的。&lt;br&gt;
都不知道自己写了些啥，开头写些总结性的句子，让人读起来挺没劲自己写起来也是很难写的。索性，写些实事。然而我这三脚猫的功夫，只能写出这样照老路小写实事大写总结，还算是一气呵气。也不管了。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我知道该干嘛干嘛，也就不总结了。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我所理解的生活</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/05/27/%E6%88%91%E6%89%80%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB"/>
    <updated>2014-05-27T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/05/27/我所理解的生活</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;从爱情结晶怀胎十月，伴随要响亮的尖叫和父母亲人的喜悦，就这样开始了人生的旅程。&lt;br&gt;
这段路可长可短，有波澜有曲折，有美丽的风景，也有糟心的意外，会遇到很多的人，会经历很多的事。&lt;br&gt;
人生很精彩也很复杂，但也可以很简单。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单到只有两件事，工作和生活。&lt;br&gt;
工作是为了让人生得以延续，用双手或肩膀或者头脑，产生经济价值。工作不是人生的全部，只是生活的基础。辛勤的劳动，可以换来更多的选择。&lt;br&gt;
生活才是人生的意义。和亲爱的家人朋友在一起，去做自己感兴趣的事情，去买自己喜欢的东西。这了享受这些美好我们才去工作。&lt;br&gt;
两者相辅相成，但人生的重心在于生活而不是工作。与其前三四十年的奔波劳碌后半辈子安享晚年，我更愿意四分工作六分生活，花更多的时间去享受生活。明确两者的关系，充分地利用时间去创造精彩美丽的生活，而不是浪费时间碌碌无为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也会有热血澎湃的梦想和伟大的理想。但我会平静地努力理性地去追录。强壮的体魄不只是使命的吃饭，还需要艰苦的训练和适当的休息。悬梁刺股是对权富红了眼，卧薪尝胆是仇恨冲昏了头脑。追求一颗不安现状的心，这并没有错。但生命给了我什么，我就享受什么。努力奋斗是必须的，但这般激进又是何苦？
我人生的最主要目标是愉快，让自己愉快，让身边的人愉快，还留有余力的话我会帮助世上的所有人让他也愉快地生活。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两个字着实复杂和笼统。却贯穿生活和工作的时时刻刻。压力山大的工作，不敢攀登的房价，拒你爱慕的姑娘，浑浊稀薄的空气，窗外汽车的嘈杂，强权富贵的欺凌，要解决这些问题真心不简单。&lt;br&gt;
但放下不愉快，咧嘴微笑，却是不费吹灰之力分分钟就可以做到的。&lt;br&gt;
只要保持一颗平静的心，没有什么是大不了的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未完...&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>看清自己的模样</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/05/15/%E7%9C%8B%E6%B8%85%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%A8%A1%E6%A0%B7"/>
    <updated>2014-05-15T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/05/15/看清自己的模样</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;又是一番从未有的感触，想起了这首歌《我飞故我在》&lt;br&gt;
&amp;quot;曾经我的太倔强，看不清自己的模样&amp;quot;&lt;br&gt;
&amp;quot;现在我终于明白，每个人都有原因存在&amp;quot;&lt;br&gt;
&lt;embed src=&quot;http://www.xiami.com/widget/0_1769703910/singlePlayer.swf&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; width=&quot;257&quot; height=&quot;33&quot; wmode=&quot;transparent&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近也就是这两天，工作丢了，家里也有点小状况，挺糟心的。&lt;br&gt;
篮球也打得很渣很渣，长相也挺抱歉，身材也是不堪。&lt;br&gt;
就算如此，我也不能不愉快,需要的是好心情和奋发努力的勇气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是很糟糕的境地，自己怀疑自己各种差劲的时候，无地自容。&lt;br&gt;
一直以来，我没有脚踏实地扯蛋狂奔，如今跌了个跟头，才发现自己真是扯淡。&lt;br&gt;
每个人都有原因存在，都有其比自己优秀的地方，都有在默默努力着。而不是自以为是地扯着蛋大步流星，好大喜功。&lt;br&gt;
此时自己感到无助，多想得到鼓励。当亲人朋友沉溺在错误中不明白自己在干什么的时候，他们是多么需要帮助。他们都是不能够失去的人，怎么能够轻易就放弃他们？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，这应该是我的生长方式不对。这些不应该是从小就根生在自己心灵和智慧中的吗？&lt;br&gt;
脚踏实地地努力，珍惜身边的亲人和朋友，并相互理解和帮助还有鼓励。    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;且努力，且珍惜。&lt;br&gt;
第N次，拼了命去努力。&lt;br&gt;
并且，排除万难也要拼命去努力。&lt;br&gt;
这是我应该要有的模样。&lt;br&gt;
2014年，要有结果。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>排除万难，拼了命去努力</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/05/15/%E6%8E%92%E9%99%A4%E4%B8%87%E9%9A%BE%E6%8B%BC%E4%BA%86%E5%91%BD%E5%8E%BB%E5%8A%AA%E5%8A%9B"/>
    <updated>2014-05-15T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/05/15/排除万难拼了命去努力</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;首先，需要坦然接受这样的自己，正视自己的各种不足。&lt;br&gt;
然后，制作一个详细，切实可行，并且不能被放弃的计划&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>何以淡泊宁静</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/05/02/%E4%BD%95%E4%BB%A5%E6%B7%A1%E6%B3%8A%E5%AE%81%E9%9D%99"/>
    <updated>2014-05-02T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/05/02/何以淡泊宁静</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;这不大不小的年纪，什么都可以做，却有很多做不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近这一两年里，每隔一段时日就会产生一种新的对未来生活的冲动，长则半年，短则2月。&lt;br&gt;
从最最遥远的，想要去北上广深折腾，现在也已经实现。这个想法距近应该有五六年时光了吧？！&lt;br&gt;
又过了好几年，我从小县城跑到市里瞎混了两年之后，我跟同住一条马路边的小伙伴们说：“在我二十六岁之前我要到国外去混，至少也要出趟国门”！我清楚地记得那是在2013年新年，我们同住一条马路边的玩伙第二次聚会的时候夸下的海口。那时候还未来北京，只是在赣州混了一年，那年我19岁。 ps.如今想想真有点可笑，只是小Case，但要到国外混还待思忖。    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一年里，主要有三个大想法。&lt;br&gt;
其一，挣点钱租块地，远离功名利禄，远离城市的喧嚣，远离社会的浮躁，做个农场主，好好地享受生活。&lt;br&gt;
其二，奔赴前线，不畏艰难，不畏穷困潦倒，从事学术探究，造福社会推动人类发展。  ps.如今硬件条件不足，能做的只是读书，攒点学识，做个贤人。
其三，从事自由职业，报影师、自由撰稿人、设计师等。或者去尝试各种职业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期待下一个想法，但我已经决定要淡泊宁静地生活和工作了。惊怕没有这么多的想象力让自己糟心了。&lt;br&gt;
何以淡泊宁静？这是让我很糟心的！&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学习Laravel框架</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/04/17/%E5%AD%A6%E4%B9%A0Laravel%E6%A1%86%E6%9E%B6"/>
    <updated>2014-04-17T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/04/17/学习Laravel框架</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;mark&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20140330</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/03/30/20140330"/>
    <updated>2014-03-30T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/03/30/20140330</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;阳春三月，下午4点。&lt;br&gt;
窗外就是北大，一条马路之隔。博雅塔就在不远处，不高。北大的屋宇都不高，有很多三层高的灰砖灰瓦结构，三幅屋子围成一个U字，这应该就是老北京的四合院吧。但屋子不老，挺新的。&lt;br&gt;
道路上，屋子边点缀着喜人的翠绿，阳光正好，没有夏日的毒辣，暖阳阳的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;望着窗外，一个人在屋里，惬意的很，正适合写点什么。那就写点什么罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是让我先想想...&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Welcome to the new age</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/03/19/Welcome-to-the-new-age"/>
    <updated>2014-03-19T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/03/19/Welcome-to-the-new-age</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;几首自己很喜欢的音乐&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;The Apocalypse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://player.yinyuetai.com/video/player/788120/v_0.swf&quot; quality=&quot;high&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;334&quot; align=&quot;middle&quot;  allowScriptAccess=&quot;sameDomain&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还在为生计奔波，如何去追寻自己想要的生活&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Apologize&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://player.yinyuetai.com/video/player/211112/v_0.swf&quot; quality=&quot;high&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;334&quot; align=&quot;middle&quot;  allowScriptAccess=&quot;sameDomain&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Flower dance&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://player.yinyuetai.com/video/player/815902/v_0.swf&quot; quality=&quot;high&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;334&quot; align=&quot;middle&quot;  allowScriptAccess=&quot;sameDomain&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钢琴是个能陶冶情操的东西，伴随自己平心宁静去追求自己想要的生活&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Numb&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed src=&quot;http://player.yinyuetai.com/video/player/3375/v_0.swf&quot; quality=&quot;high&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;334&quot; align=&quot;middle&quot;  allowScriptAccess=&quot;sameDomain&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清楚地知道自己想要做什么，去做就好了&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思考某件事是否有意义这个问题是否有意义</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/03/10/%E6%80%9D%E8%80%83%E6%9F%90%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E8%BF%99%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89"/>
    <updated>2014-03-10T00:00:00-04:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/03/10/思考某件事是否有意义这个问题是否有意义</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;是否要学HTML5呢？是否立即开始学HTML5呢？还是先学CSS3？&lt;br&gt;
可我是个PHP coder呀？ 是否应该先学Laravel呢？&lt;br&gt;
或者先整整LINUX，买个便宜的VPS搭个VPN玩玩，还是花百来块钱在二师兄买个VPN包年套餐呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是否是想太多了呢？这样争分夺秒做什么呢？
梦想,Coder,都是浮云。   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书本上的阅历才是一生都能够用的上的财富。
我是先看山《麦田守望者》呢？还是先看《影响力》，还是《格调》，还是《绅士生活》？？？   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庆幸的是，手头上只有一本韩寒的《杂的文》可以翻翻。&lt;br&gt;
这真是极好的，睡觉前翻翻。&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又一个新blog</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2014/02/28/new-blog"/>
    <updated>2014-02-28T23:13:45Z</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2014/02/28/new-blog</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hello World,&lt;br&gt;
这是Rod的又一个新的博客，使用jekyll搭建在GitHub Pages上。&lt;br&gt;
祝愿他能坚持一直一直的写下去&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Just do it</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2013/12/19/Just-do-it"/>
    <updated>2013-12-19T00:00:00-05:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2013/12/19/Just-do-it</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;撒丫子奔跑&lt;br&gt;
忽略花花世界中糟糕的事物&lt;br&gt;
不被其羁绊&lt;br&gt;
掌握节奏，一如即往&lt;br&gt;
点点滴滴的进步&lt;br&gt;
分分厘厘的成长&lt;br&gt;
不气馁，不放弃&lt;br&gt;
淡泊宁静&lt;br&gt;
坚定信念，相信自己，勇于自我&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>living项目</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2013/12/01/project-living"/>
    <updated>2013-12-01T00:00:00-05:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2013/12/01/project-living</id>
    <content type="html">&lt;h2&gt;关于living项目&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是一个 &lt;em&gt;生活&lt;/em&gt; 和 &lt;em&gt;工作&lt;/em&gt; 的 &lt;em&gt;计划&lt;/em&gt; &lt;em&gt;整理&lt;/em&gt; &lt;em&gt;记录&lt;/em&gt; 工具 释放大脑中琐碎零乱的事物，让你全身心投入其中，以更高效更轻松更便捷地完成你的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实呢，就是集合 &lt;em&gt;提醒事项&lt;/em&gt; &lt;em&gt;备忘录&lt;/em&gt; &lt;em&gt;日历&lt;/em&gt; 的通用功能，基于在WEB平台的一个APP。&lt;br&gt;
apple产品自带这三个小软件，简洁很实用。但我想，如果能合成一个软件会更方便.&lt;br&gt;
要是同学朋友们，在安卓 桌面端都能使用，那就可好。&lt;br&gt;
要是能恰当地加入简单的社交元素是最好不过的。&lt;br&gt;
目前，这些正是我断断续续在努力的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎各位加入一起开发，以自由开源为前提，折腾时间,技术成长，结交朋友为目的&lt;br&gt;
项目代码托管在 &lt;a href=&quot;https://github.com/supgeek-rod/living&quot;&gt;GITHUB&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
项目主页: &lt;a href=&quot;https://supgeek-rod.github.io/living&quot;&gt;Home&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
SAE demo: &lt;a href=&quot;http://supliving.sinaapp.com&quot;&gt;Demo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;living 这是效果图&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/living/home1.png&quot; alt=&quot;living&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/living/home2.png&quot; alt=&quot;living&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/living/login.png&quot; alt=&quot;living&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/living/center.png&quot; alt=&quot;living&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/living/note.png&quot; alt=&quot;living&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/living/account.png&quot; alt=&quot;living&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>In beijing(1)</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2013/12/01/in-beijing"/>
    <updated>2013-12-01T00:00:00-05:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2013/12/01/in-beijing</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;晚上的天安门&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3285.jpg&quot; alt=&quot;天安门&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校环境&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3550.jpg&quot; alt=&quot;校园&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班级活动&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3410.jpg&quot; alt=&quot;class-71&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居庸关长城&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3449.jpg&quot; alt=&quot;居庸关&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3454.jpg&quot; alt=&quot;长城&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3538.jpg&quot; alt=&quot;love beijing T恤&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北海公园 －白塔&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3584.jpg&quot; alt=&quot;白塔&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3611.jpg&quot; alt=&quot;明信片&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西单的apple store&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3572.jpg&quot; alt=&quot;西单 apple store&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校秋游 －红叶岭&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3654.jpg&quot; alt=&quot;红叶岭&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/lamp71-1.png&quot; alt=&quot;残城&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/lamp71-2.png&quot; alt=&quot;class-71&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;karaoke&lt;br&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../post_pic/beijing/IMG_3630.jpg&quot; alt=&quot;karaoke&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello jekyll&github pages</title>
    <link href="http://supgeek-rod.com/2013/11/30/hello-jekyll%26github-pages"/>
    <updated>2013-11-30T00:00:00-05:00</updated>
    <id>http://supgeek-rod.com/2013/11/30/hello-jekyll&github-pages</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;hello, jekyll &amp;amp; github pages&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从sae转到homezz，不到一个月&lt;br&gt;
今天把jekyll折腾起来了，push到gitpub pages作为一个new blog&lt;br&gt;
这样写blog是件很cool的事儿，不是吗？&lt;br&gt;
在vim上，黑底白字，write blog跟code似的,fell die(&amp;#39;酷毙了&amp;#39;);    &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;感谢&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mort Yao翻译整理的 &lt;a href=&quot;http://www.soimort.org/posts/101/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《像黑客一样写博客——Jekyll入门》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;阮一峰写的 &lt;a href=&quot;http://www.ruanyifeng.com/blog/2012/08/blogging_with_jekyll.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《搭建一个免费的，无限流量的Blog----github Pages和Jekyll入门》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luke 的jekyll主题&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>